[唔國際]盧寵茂擬聘吳國際 到港大深圳醫院任職

【本報訊】為瑪麗醫院病人換肝中途離去的香港大學肝膽胰外科兼職副教授吳國際，獲瑪麗醫院肝臟移植中心主管兼香港大學深圳醫院院長盧寵茂「力撐」是好有心服務公營醫療的醫生。盧有意聘請吳國際到港大深圳醫院任職，他昨強調沒有「盲撐」吳國際，是挽留人才、善用人才。

吳曾申任全職副教授 未獲批

因換肝中途離場風波，港大醫學院人力資源委員會上月底一致決定，待數月後吳國際約滿將不獲續約，盧寵茂當時已表明不排除以其他形式邀請對方繼續服務公營醫療。盧昨出席活動後，重提有意聘用吳國際為深圳醫院全職顧問醫生。他覺得吳有心服務公營醫療系統，大家應好好珍惜，看不到原因拒絕吳。對於吳國際不獲港大續約，盧寵茂認為是不愉快事件，但已過去，強調醫院責任不只培訓人才，亦要挽留人才。他說，早前吳向港大醫學院申請成為全職副教授不獲批，是基於他的學術水平未達港大要求，但顧問醫生職位較着重臨床表現。

吳國際若獲港深醫院聘用，能否重返瑪麗醫院治理病人，瑪麗醫院行政總監陸志聰昨表示，醫管局有既定恒常機制委聘顧問及榮譽醫生，每個部門主管按服務和運作需要提出申請，現時未收到有關申請。據悉，醫管局會了解申請人曾否犯錯、過失嚴重性、與申請工作有否關係等，若不合適不會批准。

香港大學醫學院昨回應，吳國際醫生事件已告一段落，醫學院不會再作評論。聘任中西醫等職系教職員，會因應專業、教學、科研和臨床等因素，按既有人事程序嚴謹處理。